21歲，一事無成。女廢青。

五月就high dip 畢業。又唔想咁快出黎做嘢。宜家GPA 又得果2.幾。入大學就無可能啦。
讀top up 又認受性低。讀I 大又好似俾人感覺好廢。有冇人可以教我 我可以點？
其實由細到大都唔鍾意讀書。只係為咗逃避現實。唔想咁快出黎做嘢。所以DSE 之後去左讀毅進。再之後就讀high dip。
近排喺度反省緊我係咪應該，係時候踏足社會。 有冇人可以指點迷津

認真:發展自己技能

考d專業技能，一係學下語文

我high dip完都廢左一年
宜家正常人生活
返工等放工

出黎求鳩期搵份工 比心機做 勤力d

利申：大你幾年 同你一樣， 而家工作 唔差 對比起其他hd 同學

女人就易啦 唔係柒同肥婆香港地大把男人養你

搵個好碼頭

做雞

家境如何?有錢可以繼續廢落去

有冇計過咁多年使左幾多錢讀書？

咩科？

同我做愛ok?

大把人係你呢個年紀都一事無成
就算讀緊大學都好迷惘

最緊要早啲認清自己條路

仲後生 仲有得變

都啱嘅。👍🏼
不過我都唔知自己有咩技能可以發展

乜都試下先

搵返個男朋友

樣？

其實以前都有學過下一d語言。但係三分鐘熱度，最後都係放棄左。

咁你而家做嘅嘢係咪同你之前讀嘅嘢有關？

重拾返，你手持多個專業技能，起碼唔會餓死，運動好既考救生

唔洗問都知靠唔到依樣黎搵食

讀咩科？

都啱嘅。我都有諗過求其搵份工做。
但就諗咁我之前讀嘅嘢咪好似嘥咗。

以為自己開post都 係今年HD畢業
每日都唔知自己做緊咩 冇目標
見啲fd個個名成利就 覺得自己好廢
但又冇動力去做

邊有諗得咁簡單。眼見有人結咗婚，女方都要繼續工作。除非男方真係搵得好多，如果唔係都好難支撐日常嘅開支。
搵到個有錢男人另計。

邊有咁容易

做美容

基層。就係冇錢啊冇得繼續廢落去

十幾萬。。。

屌屋企有貨驚西咩

同年 做緊文員仔

讀書唔叻 唯有出黎工作儲錢 學返門手藝

健康學

雖然有工作 但係仍然覺得自己好撚冇用
因為份工既經驗 冇咩價值

我都係咁。自己唔想咁廢，但又的唔起心肝去努力

申請資助咋

認真 返住份中小學ta工
一方面有收入
一方面可以避世
仲可以有空閒時間玩下興趣同諗清楚自己
最緊要收工真係收工
想點 不過好易做做下變廢人 自己小心

橫掂都係申請資助
點解唔讀埋佢
話你知出到黎社會，無免費野架啦
乜都要錢

諗清諗楚自己想點行落去
打錯咗

仲以為得我係咁 原來仲有同路人 前路並不孤單
身邊啲人報哂nonjupas 等interview
我乜柒都冇理
2.幾都知冇大學收 又唔想繼續讀落去 學費又貴 又冇心機讀
但又唔想出嚟做嘢
返學等放學 係學校講唔夠十句嘢
唔知為咩
諗住畢業打份牛工算

大家加油啦。
我都應該學下野先得。

咁你搵定心理輔導
男都可以做地盤跟車
女就...除非有突發大改變
唔係既話搵份工都難

學下嘢。令自己變得有價值
我都好無好用

好似唔錯喎。😻😻
做TA

PM

其實都掙扎緊讀唔讀上去好耐。
自己迎着讀完都係冇乜用。得張爛鬼證書。
但你講得啱，應該趁住有資助讀埋佢。

比我插得唔得

我都係返學唔知為乜。返學等放學。書又唔溫，
等到老師比貼士先來溫。

爛鬼證書都係證書
我就係細個無讀，依家大拿拿拎10皮黎讀張證書

我都係咁讀
臨考前溫幾日就A
IVE太簡單

咁我真係趁而家讀埋佢好d.

瞇埋眼算啦 聽日又要返學
今日遲咗5分鐘入班房
已經成班full哂人 滿哂人聽緊書
我都係死埋一二邊啲位玩電話
身邊朋友又唔多個 十個九個都出哂國
冇人會明白依加我迷惘嘅心情

我溫一個星期，都係得C 咋。
可能本身資質太差

我哋同病相連

學多門手藝囉
有一技傍身起碼養到自己先

到你出黎就知咩grade根本唔重要
人地只會睇有定冇，邊個得閒理你咩grade

廢吓先又有咩所謂, 最好畢業廢一年, 再過一排想廢都冇得你廢

咁都廢。。。

hi

琴 琪 書 畫

可以咁講
但讀唔讀都無乜分別
因為唔係degree

做sp ok?

學門手藝 養得掂自己先再諗其他野

先得21歲，想有咩成就
岩岩起步咋，有排捱丫

最好就唔番工都有錢收，日日食訓屙hea啦呵？
做隻蝗/寄生蟲咪得囉
既然都接受自己係廢人，不如攤大手板問屋企人拎錢算啦，生得你咁廢佢地都要負責任啦係咪？

21歲驚閪咩
我30歲都仲係一事無成 做緊份19文員咋
日子咪一樣咁過

我諗起我前幾年都問我老豆哩個問題佢答我讀左嘅知識係自己所以唔好咁諗
我就覺得其實冇話嘥唔嘥，好多讀嘅科同做嘅工係完全冇關係，亦都有啲工係你讀幾多相關科都冇用/由低做起
份份工都辛苦，不如諗下有邊方面有興趣/有咁討厭會好過啲

做ptgf包你5年內上到私樓

女人要有眼光識揀仔 讀咩叻唔叻無所謂既 做人唔好咁on9得嫁啦

考女警
背景 性格 啱晒

你仲有4年之後5年

21你想幾有成就

改變心態最重要
你只係21歲就諗自己一事無成
將來就一定一事無成
你宜家返下part time 慢慢試下工作係咩感覺
搵到自己嘅目標 用盡一切努力完成
打扮下自己 裝備下自己
有自信 機會自然會黎

女人係香港算係普通難度，加油呀

做我條女 我養你

讀top up都認受性低
個top up course 無qf5?

一係讀完top up再報local u master洗底

加油

出黎見工就知top up 同ugc唔會有分別

佢都係睇你面試表現

番下工，見識下社會算

樓主有冇咩興趣/世藝

有high dip仲想點

女人有閪怕乜鳩？
贏哂

我同你一樣有煩過，不過我讀civil 入到thei都可以考牌，聽完話degree課程一個sem得3科有d心郁郁，對比宜家十幾科黎講又可以hea多兩年。
睇學校 收我就讀唔收就出黎做嘢
心諗呢幾年自己一個 hea得就hea，大個左再睇點算

我都係21 曾經都唔知自己想做乜 個hd讀到一半都走埋 乜都好 做住先喇

做社會基層

認真答
比我會跟師傅學做一門手藝 電/冷氣/裝修
女仔好吃香 師傅對女冇咁harsh
一係就返pt 草錢開間ig shop走水貨
有時兩袖清風帶比你既係自由
唔好同我講辛苦 唔辛苦邊得世間財

自己都係讀IVE出身，如果花咗好多心機時間去讀都係覺得好吃力，就不如諗一諗自己適唔適合讀書。唔好抱住逃避現實嘅心態去讀書，本身家境唔好，仲要為咗唔想咁快面對現實而走去讀書，真係好不負責任。

如果自己唔係讀書嘅材料，又無心向學，就唔好諗升學啦。倒不如諗一諗自己想要啲乜嘢，興趣係乜，諗一諗興趣相關嘅行業條路係點。

港女唔驚 樣唔差就得

同你一樣 問左幾年自己想點 都係廢緊

31

真理
搵個好男仔對你好會養你既 之後你中意讀乜做乜都好 唔洗捱得咁辛苦
Btw樓主讀健康學會唔會有興趣讀返個en 收入都穩定

你既意思係讀埋hd or讀埋
Top up degree

去書局睇下d天書 有興趣可以試下考海關

做睇下有冇客

定個短暫目標俾自己先
我當初都係咁迷惘唔知要做咩
但可以話你知人一定要搵到自己鍾意嘅事
唔係你一世都係碌碌無為

係咪處女？
係就唔駛做，我養

靚唔靚先

男人就話啫 女人張開腿就得

做咩唔報今屆ACO/CA?

same as you, 出黎做左幾年野，再返去讀top up degree ,咁就有經驗加學曆，唔會輸比其他人

結論樓主係豬西

認真答

趁後生揾項技能興趣
我讀書既情況唔好得你幾多 甚至差過你
我原本已經high dip要畢業 但最尾個sem炒英文
仲未retake 但加下已經叫岀泥做野
重係仲自己中學開始想做既dream job
但性質係freelance 收入好唔穩定
不過做得就預左呢點 同埋都叫勉強夠洗

我加下就算take番果科個諗法都只係屋企俾左錢去讀
點都讀埋佢拎番張證書
但老實講讀唔讀對我真係影響唔大

所以自問讀唔成書既 最好揾自己中意做既野增值自己
女仔既可能學下化妝呀 果d野 可以考到有認受性既證書
揾野做會方便好多

試哂d男同學同老師未 比個目標自己

認真，試下出黎做野先

廿幾歲
出左黎做野
廢青
都仲係一事無成，一無是處

做咩野好，我6月hd grad
想彈結他 做住pt先

你試望下自已下身有塊咩

出黎做野好過啦 無心讀書仲讀乜鬼

咁咪去抽吓wh先
澳洲而家好重稅 去咗其他地方先

連登仔真係

結他咩級？
開channel吸學生囉

Top up 有QF5。但聽講有d老細唔當top up 算係degree.

做我肉便器

有閪已經贏左

Local u 見個學生拎住top up 畢業證書去申請入學。
都唔收啦應該。

En比較難入
不過有諗過讀rn 。但自己嘅成績咁差。面試表現又唔荒好。就喺度諗人哋都未必收我

睇咩科 讀緊個科全港係得呢個top up
自己有興趣喺呢方面發展
所以top唔top up對我嚟講唔重要

不過讀咗排發覺讀top up係做狗
第一年排到你好後reg科，迫你reg伏科
又chur又辛苦

有諗過考紀律部隊，但初中操行比較差。
聽講操行差好難考到紀律部隊

有錢就得
利申讀緊top up

筍工大把人爭。邊有咁容易比我爭到。

傻啦唔關事
點會睇依啲
好人好者冇案底就做到
不過啦
你最大問題係 咩都定唔到落黎
講經咁講 你成績又唔好 做乜都三分鐘熱度 做咩都唔會成功啦
No offense

你唔報就一定冇可能
改下你啲諗法啦
我地一齊樂觀啲

勁喎。返緊兼職？
定真係失業左兩年？

如果樣唔差 可以搵人包養住先

咁慘咁辛苦。

pm me

屋企有冇錢？冇錢就死去讀書喇，冇人 鍾意讀書嫁， 為咗將來份工咋

有道理

又唔想做野，又嫌 i大廢，咁廢人係讀廢野架啦，你有咩資格嫌？
講操行又無，講成績又無，咁你想點？
你不如認真諗下你係人類入面既定位係點，再做返同要求你應有既野啦

出黎做吓野，體驗一吓先啦。我有好多朋友都係做左野先知自己路向。

呢度有碼頭

收架，你有錢讀，interview 過到就ok, 一定比入degree 易。
我都係讀top up 出身。你定下好目標先，之後跟住目標進發，總好過做廢清

除非你想fg入big 4姐

我都知自己成績又差又唔肯努力。

我覺得自己好似一條鹹魚
冇動力去的起心肝做好。

21歲先岩岩開始人生 點樣一事無成

咁咪改囉
試下俾心機做好一件事
會好有成功感

唔好話你啦，我大學畢業做咗幾年嘢都未知自己想點

有得讀好讀，出黎做嘢就無路可退

我唔覺得讀i大係廢，好多時讀完ive/i大既同學仔都好practical, 好多老闆鍾意請。

知識改變命運
要靠自己，唔好靠你將來既另一半。

你就好啦有工返

去外國讀書？

我今年6月 25歲 當時又係同你情況一樣，飯dip 再High dip 仲要商科畢業，果時聽同學講出邊搵到同讀果科有關係既工大部分都11-13k，雖然出入甲級office 但人工真係返工放工比家用就完左，果時心諗，屌 唔通咁就一世
雖然我知道會升職會加人工，但係都係10年8年既事，仲要以我學歷 加極都係25-30 果時把心一橫諗自己最中意做乜最叻做乜 就上jobsdb 搵下 我個人比較多野講，就搵左份做工程設備推銷試下 頭一年乜柒工程底都無 陣係學基本野都無左半年 月入11k base 仲要瘋狂ot 無補水加落地盤吸塵 之後慢慢學上去又識到其他公司老細 就比另一間老細睇中叫我過去幫佢 到而家做左2年幾 都搵緊唔錯人工 又hea 又可以遲到早收 自製開會 由零工程底既商科仔 變到工程仔真係好神奇，到而家發現根本唔駛諗咁多 當你搵到自己專長 再搵返同類工作 慢慢做 總會一日會有人賞識，都好過為做而做 日日起身連返工都唔想果隻感覺，加油

創業吧

都要有錢先得㗎。

Don’t waste your time and money on things you have no interest in and or you are not good at. Focus on things that you have interest in or good at. If you don’t have an interest or strength then start exploring. My $0.2.

ou都求其讀個degree返黎？

賣西可致富

唔理TOP UP定I大，總之野雞都拎一個DEGREE當然如果你有科岩讀，如果無就唔好浪費金錢時間，諗諗自己想做咩，再諗計入起，21歲咋嘛

香港係咪大把男人養得起女先?

2.幾gpa都得？ 入 year1

大把人讀既同做既無關連，唔洗理呢D野

好彩咋 叫好彩大學畢業做工程狗搵到餐飯食，但喺你問我有咩夢想/理想真喺答唔到。

香港大部分人都未滿足到物理層，諗唔到咁遠。

要衣食足先知榮辱

生得靚咪釣下金龜
醜既

唔好玩佢啦，咁嘅學歷點做TA，做校工差唔多

一齊垃圾high dip

而家係政苦做緊9.......

搵個有d事業既毒撚埋單
呢世都唔駛返工

秒

同你一樣 不過叫做有大學讀
就畢業 都係唔知自己想點

有High dip畢業都做唔到？

正 有成功例子

咁你咪繼續呢條工程路囉，有飯開，又工返，
好過我，根本對自己讀果科無興趣，又唔想做返呢行，諗住去in返呢行既野，in完無人請，其他工我又唔識

咪玩啦，香港出生率咁低，邊有咁多學生

其實你學校照計會有D career support或者最起碼都有job exhibition 再唔係咪搵相熟既Professor問下有冇自己果科可以點行

好過走上黎問連登 一半人都叫人做雞

現實係 你冇Degree好多工都冇得見

同樓主一樣，不過有明確方向

最緊要係你想做咩，唔知就去試

dse炒左
當時爲左避世諗住求其讀個asso駁升返degree
讀左一年asso發覺真係冇興趣冇天份又辛苦
於是quit左
浮沉左兩年返覺再咁落去唔係路
於是報返同一個asso既yr2
依家23歲先升返degree既yr3
但讀果科真係冇興趣冇天份又辛苦
而且畢業都唔諗住做返過行
依家迷惘中
求指點

可以睇吓我之前個post

問老師問學校佢哋多數都係叫我地做診所去讀護士etc.
問心自己都唔係話真係好想做護士.

真係陰公。明明啲工都冇話一定要有degree，但當個個應徵者都有degree學位 。
high dip 畢業就變得無用。

可以在醫療器材方向想想

要睇住人地黎做人？ 垃圾

但你都好啦起碼遲下有張degree 畢業證書。
。就算你唔做返你讀嗰行。你有張畢業證書去見其他工都可以㗎嘛

其我都無乜興趣，只喺未去到憎呢個行業。

每日都只喺迫自己好好照顧自己身體同埋學多啲嘢，等某一日搵到自己真正鐘意做嘅嘢

你有咩特別中意做架?
有嘅咪一邊返工一邊keep住去做住先
唔洗一定好勁嘅興趣
就算你中意追星都可以追出個名出嚟
時間一定會係耐啲架啦
但就係睇你行唔行嗰一步

想識樓主

仲有個方向既 但唔知其他巴絲同唔同意啦就
唔一定係要以興趣為工作既
當你搵到食 再用私人時間發展自己興趣
學下野 比下賽咁都好充實

自貼留tg就有每個月搵50k嘅連登仔搵你

喺香港係女仔就已經贏咗

搵唔到咪算，最緊要有工返，有錢收，去下旅行，玩下

仲以為自己開post
讀BA gpa得2.幾 唔知繼唔繼續讀上去好

講句女廢青就咁多人回

讀完u出黎返工咪又係13k

好多人話讀讀讀 讀完出黎都唔係搵自己有關讀果科既工 姐就係都一樣搵唔到自己想做既野

屌你9up就靜啦 又on9又唔係好笑

入黎睇有幾多人叫樓主做雞

認真,後生好去做
老雞是沒人要的.JPG

就係冇特別鍾意做嘅嘢。所以先會咁迷惘。

識我冇運行。

搵50k 都唔搵我啦
人哋大把更好嘅選擇。

先廿一歲大撚把機會

噤唔好特別中意呀,有咩野你會成日做架?
睇劇呀?食野呀?
嗰啲都得架

緊係得啦，應該有year 2瓜，又可以借錯，記得借盡，分15年還！多筆錢，鬆動d

如果係唔同科呢 得2左右 報另一科y1 有冇機

應該有，讀完可以讀多個 中大 master ，咁就可以中大grad

樓主有猜bf

考政府

你乜科

你High dip GPA 2.x 呀，啲學生分分鐘叻過你呀⋯⋯尤其是啲名校小學雞，中學就更加唔使講

Degree係見工的入場卷

你自貼條J上嚟。我睇吓啱唔啱先size